涉打假波國援劉松偉現身內地球隊

二零一七年五名飛馬球員被控「打假波」，案中一名關鍵人物前國援劉松偉，案情指他指使其他被告打假波，控方亦指他被廉署通緝，直到案件審結他都沒有現身。《新聞刺針》追蹤數月，最近終於找到他。

二零一七年五名港超球員被控在預備組聯賽「打假波」，前香港足球先生李威廉認罪，其餘四人就因證據不足而獲釋。案中另一名關鍵人物，前流浪國援劉松偉，案情指他是中介，指使李威廉及其他球員球員「打假波」，控方亦指他被廉署通緝。直至今年五月案件完結，他都沒有現身。

網上搜尋，他曾經在內地一隊叫無錫銀陽的足球隊效力，亦踢過上海一隊業餘球隊。直到今年六月初，劉松偉的名字再次在內地報章出現，指他踢深圳一隊地區球隊深圳新橋。有線電視記者到深圳找他，新橋領隊確認劉松偉是他們的球員。不過六月的幾場比賽，劉松偉都沒有出場，領隊只是說他受傷，但沒有透露他的行蹤，亦再打聽不到他的消息。

到了九月，新橋晉身中冠十六強，賽前有線電視記者終於找到他，之後的比賽中他正選上陣，而新橋嬴波出線的話，下季很大機會升上中乙。劉松偉打足全場，不過球隊主場1:2 落敗，沒法晉身下一圈。

二零一六年案發後，劉松偉返回內地，但仍然繼續活躍於社交網站，包括去年港隊輸球後，上載一張剪爛香港身分證的相片，亦不斷上載生活照。前廉署調查主任查錫我指，即使知道他在哪裡，廉署都做不了甚麼。

雖然牽涉打假波案件，但劉松偉在內地仍然可以在中國足協註冊，有線電視記者問過深圳新橋領隊知不知道劉松偉涉及假波案。而標準流浪總監李輝立與劉松偉合作多年，亦希望劉松偉可以解釋清楚。

除了劉松偉外，近年亦有另一宗國援疑似打假波的事件，最後亦是不了了之。屯門國援李明頂入一球神奇「烏龍波」後，即晩離開香港。足總表示會撤查，但李明沒有出現過，事件不了了之。

李輝立建議足總找退役球員與球證組成委員會，監察球員是否有盡力比賽，而有問題的球員則要被紀律處分。至於劉松偉，有線電視記者問過廉署現時是否通正緝緊他，以及會否繼續跟進案件，廉署表示不會評論個別案件。

[url]涉打假波國援劉松偉現身內地球隊

支那食屎狗